畢業後返工有咩感覺

返左份工完全我係大學學既野都無用過。
加埋讀完書所有野都唔記得晒。
仲要以家份工返到好愁

閱

愁
永遠啲上司都希望fg既能力經驗等同一個做左幾年既人
但收緊既人工仲低過fg價

番工逼豬欄
放工又逼豬欄
食飯食4,50蚊豬餿飯
放假係屋企做隻訓教港豬

博雅教育係咁嫁啦，返完工再返翻學先係地獄

覺得供強積金好笨柒，搭車來回要兩個鐘好浪費時間

冇感覺

利申 行屍走肉

做到慣哂 做多四個月閃人

感覺麻木咗，個腦都遲鈍咗。做野多野抄上一單，唔洗用腦

Excel好重要 得Excel得天下

fg返左新工接近一個月
一星期返六日，每日10個鐘
但人工得13k
d上司仲expect你咩都識咁，話教左你一次就會記得點做，仲話做野勁多甩漏，又話同d同事好似唔夾咁（大佬呀，新人總會有少少錯，唔係咩叫新人？某d同事日日好似有仇咁，處處玩針對，叫我點同佢地相處到？）
所以決定左辭職

番6日得13k都做

1.番工好撚攰
2.終於有錢洗

岩岩畢業果時番startup
一直唔明點解啲人覺得番工好辛苦
同老細好fd 日日做緊自己鐘意既野
每樣野都可以比意見 做得好開心

但係上年轉左工 開始感受到出面公司既壓力
每日都好似行屍走肉咁 做緊完全係冇用既野
覺得好辛苦

最後先知原來我一畢業係咁幸福

加埋d allowance都有14k既，但都係好少
無計，fg加上hr係咁壓價

做爛市

喂 以樣野 好讚同阿 特別係你個manager 係中學畢業。 佢覺得大學生聽一次 就識做

好攰

係阿 我都係禁諗 屌佢 佢一早已經知我係新手 完全唔識。 佢仲同條team講我係新人教下佢。 點知做多幾日 佢開始覺得我係熟手。 問佢小小野就開始西面。 同我講 講過比你聽wor 禁都唔記得？
屌 你估我真係神咩 講一次我就記得。

我返左一星期 我日日都hea成半日, 無野比我做 無人教我野。 我都決定左 我hea多二星期唔做

但係你返6日 13k 你叫得好低wor
我5日 都14k

我都覺 所以我都學緊😂😂

覺得人生已經完冇

其實職場新鮮人預左百屌成材，鬼叫你白紙一張，鬼叫你唔係人中之龍專科畢業。人地教你野，其實你應該要心存感恩，唔用心記都最少用紙mark 低重點，每個人條路都係咁行，努力面對，之後到你屌人嫁啦

屌我唔緊要阿, 我以家日日起碼有半日無野做。 但係又要扮有野做個下先辛苦。

6日13k, 唔怪得今時今日政府ACO/CA咁搶手
總有一班人為份工屎都肯食
真係唔好怪老細咁刻薄
有供應,老細就唔加價仲可以慢慢揀

咁都頂到一個月

翻咗3個月之後辭職 一Hea 就4年到而家

外面世界太可怕 拎綜援好過

低人工 冇福利 proba係俾公司cut cost
冇衰同事要感恩
有人教你野要感恩
好多人係捉你做錯
唔係幫你做岩

係香港做野真係好on9
同事又唔合作
公司又樣樣計到盡 計糧又計錯

grad左做start up鬼佬公司
福利冇乜但人工算ok
算係幾free所以同事都幾肯自動波做野

青春一往不復返
時間過得太快

仲要捱40年先退得休
退休又唔一定有好生活
依家返工搵得個萬幾蚊樓又買唔到公屋又冇份
想拎綜援日日係屋企unun腳上連登

你grad 左？ 4年有點長wor 我都係hea 一年

我都係啦。 佢就係叫我係過file搵， 屌佢老闆 個file入面禁多files 我搵完寫錯野仲要比佢屌

大學grad 定點先？

其實專科畢業都係比人屌，仲要屌得仲勁

專科 至少你條career path 都係成班大學生。
最慘係班manager 覺得大學生做野應該要勁過中五

做左九個月，成日都諗得慢，人地永遠講二三次先明白。

第一，聽唔切佢地講野有時佢地講野可能講野簡單，但係我load好耐
第二，有時一啲圖check左十萬九次冇錯
但一比人睇就知好多錯
我都想改善，但有咩方法改善？

利申：IVE

做咗兩年半野，唔使諗轉工。
唔想再賣時間，但現實唔得，除非移民。

第一 唔好扮聰明 撈支筆抄。
第二 你最好搵個同職位同事睇過下先好比個老闆

你做d野rou唔routine（例如你講既check圖）
好似以前讀書咁，開本薄jot低自己check漏咗d咩，下次做同一個task嗰時拎出嚟對下，有冇得諗

簿

12k返6日，日做11個鐘

放工後唔想再用腦

不停搵新野學 不斷做運動 因為返工係賣時間 滿足唔到我

少有地呢個post唔係個個fg 20 30k

13k degree?

辭啦哩啲垃圾工

慘過食屎，中左伏入左間垃圾公司，日日OT到隻狗咁又無補水，有時星期六日仲要返，仲要捱多半年

Ugrad都長期1xk...不如早d入政府跳point好過

世界經濟論壇發表《2018全球競爭力報告》，香港在勞工權益0分，該研究把全球140個國家和地區分為6級，第1級是最有保障，而第6級（稱為5+）則被評為最沒有保障。香港在該調查中是第5級，140個國家和地區之中，排列116名。

唔想咁就一世 但無奈要接收

所以好快就會辭

禁點解要捱半年呢？

巴打你邊行
我都係咁
明明自己公司出手低請唔到人
係得我呢信fg肯做
返左工就成日屌鳩我話我咩都唔識
成日西口西面
不過我睇開左
大不了咪唔做
洗咩比壓力自已

師兄我係你就快d走
返6日真係冇晒人生
我上司又係
成日覺得自已講過既野要人100%抄入人地個腦到

俾人咁壓你都接受offer 重有咩好怨

咪係
有d野條友自已做左幾十次先完全記得
但係到佢自己教人就唔想講第二次
一問佢就話上次講過

十一月開始做狗，星期六日開始唔想出街，覺得自己果行如果做到60歲會悶撚死 好後悔做U果陣無去歐遊，而家想去都難AL 得17日去條毛

返左大半年，感想：
一撚定要入政府做，返工先至似返個人！

我u grad後返左兩年工 但都未習慣 以前返學 太早唔想返 太夜唔想上 果日落雨濕濕又唔想返 總之想返就返 唔想返就走堂 free到仆街 同d同學食飯 傾下計 有傾有講又一日 放學就返屋企打機睇電視 雖然冇錢洗 但每日都好撚開心 可惜已成往事 唔會再有呢d咁嘆既生活 本身冇物欲 出黎做野 都係維持返學生時代既生活水平 u記衫舊手機一對返工鞋 冇買過咩貴野 唔係冇錢或唔惜得 係真係冇興趣 所以日日返工收工 放假連街都唔想出 做一個隨波逐流既人 返工就係為左填飽個肚吊命 只係戶口既數字有增加 成日都諗 我有錢但冇左快樂 人生到底為咩？

講完唔記得真係你問題喎
上司教完我即刻抄低 返到屋企間中間温返
唔想比人屌就要記實啲啦

失業左半年 有咩offer都要接啦
又唔係唔知香港啲hr幾撚閪 半年空白期講撚到你三十年冇返工咁
拎左半年經驗拿拿聲走算

出社會做嘢唔可以再隨便遲到
無人會包容你
無人會為你好地諗
所有嘢都要獨立
離開comfort zone嘅感覺 真係好感慨
所以一見到屋企人 中學同學 朋友 伴侶嘅感覺真係好好好好(詞窮sor9)

又話連登仔FG 3皮
睇來假

巴打做邊行？純粹好奇邊行需要用excel用得咁緊要

有fd讀U果時玩咗兩年政府intern

畢業搵工聽人鳩up咩無大志搵唔到大錢，無要到EOII offer，出黎做hotel mt，chur撚到仆街

年尾招聘即刻衝去報翻

人世已完

開心又充實，份工自己都喜歡，老闆又肯教，人工算ok。不過有時做唔到野就好大壓力

返左大半年 頭幾個月都算有野學

我fg第一份工都好開心。但我嗰陣個人唔識諗辭咗職，而家諗返起都好後悔

工程？

我都係阿 我間公司細公司黎 請唔到舊人， 我入去做， 佢係無心教我不單止，一係就話 我之前講過wor 唔係唔記得阿？。屌你老味 你係味覺得大學生係神阿 樣樣野講一次就記得阿？ 我已經決定左做夠多二星期我走人 。

可惜唔易入

我係公司收皮

fg中位數 無咩做人事正常
不過無咩前途

同埋班同事 個個都係舊底 佢地個個都有傾有講。 好撚慘

咁您個老闆打返工？之後仲有冇聯絡？

以樣我都好認同 但係我返左一星期 頭幾日已經問

每日由天光做到天黑，收工食個飯又訓教，冇哂自己時間
都唔知為乜
但有好多人比我係間公司磨得更耐，好奇佢地既人生除左返工仲有d 乜

做緊實習第二個月已經覺得好幸苦仲要做半年

私人公司 一定要做大間 唔係既話 真係無人教你野

同感

屌2020乞食科grad

睇嚟要預早一年準備報政府pos

一grad戈陣好chur 覺得 但人工加得好快

fg搵緊25k 但好悶

我fg第一份工都好開心 唔係冇前途同人工低做落去真係好開心

冇
IT 都係用唔返學校野
我做野既速度 同 質素 與人工掛勾 成正比

所以我宜家 成日hea + 返緊工打下機咁

code狗？

IT狗的一生

做大間都唔一定有人教睇際遇/運 多
佢地仲係老屎忽個套思維
驚教咗你做野, 你用返個佢個套黎駁表現

工作: 返工只係為左份糧, 零興趣
愛情: 覺得唔會再有機會識女仔

冇啦 完得唔係好開心

巴打做邊行既start up同點搵

有無人覺得生活好無意義??
就算星期六日有正常約會，有去玩，有做運動，有女朋友
都一樣覺得好悲哀?
好想辭職做自己一直都想做嘅事

好彩我屋企對我無咩期望
公屋仔，已經買左，單親，老母有3萬蚊個月唔洗我養
老母對我無咩要求，淨係想我搵到份安穩嘅工
我自己亦對自己無咩要求

以家我個呀頭就好似禁樣 成間公司得我一個大學生。 佢應該都知我學完就走去大公司做。 所以慢慢hea住教我。

睇完依個post，醒起聽日又要返工

fg 做左半年
做野d時間好快過
唔經唔覺又到星期五咁樣
讀書野唔係話冇用
但係唔係最重要既野
愈做得耐愈覺得冇揀錯行咁

你起碼有想做嘅事

17日都算幾好

又星期一啦

開頭做野又唔小心又唔識做 但做錯咗上司連大聲小小都無 只係提我有咩錯 俾機會我做返 咁我反而覺得唔舒服係咪好怪

返緊4日 15.5k
覺得自己好幸福
但係份工冇前途

非專科fg做緊啲正當sales 唔係垃圾aa9保險9基金佬
穩定月薪24-25k
份工其實已經好好 但成日都覺得唔知自己做緊咩
想跳出去 但一黎份人無咩其他興趣 唔知做咩好
二黎又驚出黎搵唔返呢份糧 非專科要求唔到咁高
每日都行屍走肉 so far老細都滿意我表現 但我覺得已經無咗團火

15k以下都肯做真係當自己係狗

覺得中學syllabus應該強制學Excel
當年學Dreamweaver完全冇用

唉

excel 只不過用來限制一堆人潛能
比人淘汰哂野先係發揮人潛能

中學老師都無出去打過工
鬼知啲公司用excel做咩咩
禁下圖表按下r sq大學pj都自己摸到

你覺得會俾你捱40年？唔會中年失業？

做design而家真係幾低人工下
不過你呢份工係咪都可以學下野？
都叫做可以upgrade下自已
我個份就真係得data entry比我做
on99唔知係到做咩

當年唔識野
比個hr壓價 早知寫個expected 寫高3000
今年岩岩出bonus發覺低過其他contract 20% 人工低10%

大家資歷一樣 佢仲要嘟下嘟下咁
知道後嬲到仆街 即刻辭職 乜撚都唔想做
而家等last day

老闆好好人但公司閪到仆街

收咁撚多人工然後話唔知 垃撚圾

到時中年失業咪拎綜援
有咩好怕

月光寶盒
你懂的

出糧其實唔特別開心
只會感覺到 原來又捱左1個月
18fg 做到好迷茫

今時今日，比得15k都根本無當過係人
好多fresh grad仲想話加人工，比得呢個起薪，加人工都唔會好得去邊

好好彩搵到份跟政府pay scale嘅工 年年跳point政府加我又加
同事又好好返工有講有笑做錯野又唔會鬧

fg做啲濕鳩clerk，每日不停問自己究竟做緊乜

番4日工係咩行業
一直覺得番4日先有work life balance

社會上一顆小齒輪

topic改做 畢業後返工加左幾多人工
個班50k FG就會出現

之前唔係話讀書最撚辛苦既咩 乜而家又出哂黎叫春

OT沒錢唔O啦`

資深人力資源顧問表示？

咁你而加又有乜好擔心

其實知自己記唔到要寫低都好正常上堂你都抄notes la

岩 我番一個月 已經上晒手 第一個星期都係睇下人點做 之後自己試 逐步教你 有咩問題 問下隔離位都答到你 呢d工作環境真係一流

18 fg
工作性質好厭惡
完全同大學學既野冇關
只係為左月尾戶口加既數字
覺得自己好冇大志

邊個奴工負評我? 免費日日OT,去做M記啦

我之前來回要3個鐘頭20分鐘
而家搵左份近屋企來回1個鐘既好期待
真心受夠未天光就要un車返工

利申 外國, 唔識揸車

ive hd fg 都唔只啦

生不如死 講真既

原來搵好工好難，翻工開心就無乜錢，唔開心都只係多dd
搵d廢工又比人睇唔起，title 好d既又唔鳩請你
無野學到係終生受用

好撚悶
份工唔算辛苦 係呢排多野做 但啲野勁文書同勁重覆性
做既過程搵唔到咩滿足感 真真正正感受咩叫做齒輪
唯一有滿足感既係見到銀行戶口每個月都儲到多啲啲錢 就總算覺得呢個月無白費
好想轉工甚至轉行 但又唔知轉咩好
或者轉行搵唔番而家個人工

邊行

畢業年半 返咗四份工
第一份start up 14k
啲阿姐好識享受生活
當我女咁錫 返得好開心

宜家

返咗年半，由一開始就喺度諗究竟一份人工低不過公司唔閪好多自由好flexible嘅工值唔值得返
諗咗年半都仲未有結論

ACO低過$15000
都有幾萬人申請
大量FG點睇

18fg 啱啱做咗半年
每日返工都覺得好痛苦
啲同事成日走 搞到workload好大
所有嘢都要頂 又要執屎
星期六日都要覆WhatsApp 好似冇放工咁
而家電話一震就好驚 驚又係公司啲人揾你
一直都想走

我準備grad 睇到依個po 好不安

同你情況完全一樣
呢排都諗緊轉工 但完全無方向

最怕遇到D同事係好重視無關痛癢既細節
做得唔好又比佢屌, 做返又晒大家時間, 資源
其他同事都覺得煩

社會學學過嗰種冇力感。
清搵下嘢寄託下

D人正仆街
記得自己教新人要用心d

其實大間細間都好 都無人有責任教你既
不過唔好怕醜肯開聲問總有人肯教既

日日返工搭地鐵逼到窒息
所以weekend都太想出去

雖然低賤工 又人工得10k
但做既野簡單,唔使ot
做慣左就得
有錢收 唔使讀書磨report 煩deadline 正

我唔明點解一畢業就要咁急搵工返
你成世人就係返學返工退休死亡 得閒去下旅行咁 有意義咩 唔可以見識下世界先去返工？ 份CV一有空白期又比HR
追住黎問 真心依家香港成生活摸式都好極端 活地獄咁
全世界係咪得香港先係咁？

f&b related
朋友介紹

打份廢工 人工低 但無壓力
入左comfort zone先慘
唔想再出去搵工 但又覺得人工好低

睇人lor 我個呀頭 西撚晒面

我都返6日，11k

每日都響度忙，又勁大壓力

好奇一問 做得開心點解轉工嘅？

又星期一 屌

錢係萬惡之源

18FG返咗工四個月
初頭覺得返呢份工幾爽 五天工作 又冇OT 同事上司關係又良好 工作內容叫做handle到
但係一諗起前景完全未明 都唔知有冇得升嘅時候就覺得好不安
想轉工又唔知做咩好 考政府又考唔到 搞到呢排好頹

我諗而家咁樣生活嘅好處淨係得自食其力 同埋放工真係有得抖 唔似讀U嗰時返屋企仲要溫書/做assignment

入咗間蚊型公司
人工係我嗰科嘅中位數（雖然完全同讀嘅野無關）
要跑數 但老細冇特別要求做幾多
有佣收 自己想賺得多就努力啲
福利係零 AL要做滿一年先有七日 長短週 但唔需要OT
暫時睇唔到自己可以跳去做咩工

做咗超過半年野 感覺其實比讀大學嗰時好
起碼做野可以賺錢 幫輕下屋企
讀書時期遊手好閒 輕輕鬆鬆又一日 實在冇貢獻
而且又唔係特別享受讀嗰科 所以讀完冇特別可惜
大學交際又係近乎零 咩拍拖上莊住hall乜都冇試過
唔想回頭

不如講下自己大學咩major 讀啲咩
我下年grad

入左間細公司 人工低到喊 福利又冇 環境又差
但同事好好 好nice肯教你做野 不過愈做愈唔服 覺得讀咁多書都係得咁既待遇唔知做咩 每到星期日晚就會心情低落 打算quit

唔想成世係同一個工作環境下做野
有時會有種一成不變既感覺
但又諗唔到做依份工以外既野

你話你有成頭家等住你養就無得講姐
如果唔係既話 去一個長既畢業旅行 半年 一年咁
擴闊下自己既眼界 或者發展下自己既興趣先 咁樣對你既人生唔係更加有幫助同意義咩？外國好多人都係一畢業就係去玩左先 襯後生做多啲自己想做既野 之後先慢慢溫工返. 但香港完全無依回事 有段長時間唔返工已經比人標榜係廢青 社會垃圾，一畢業就返工其實除左搵多啲錢之外 仲有咩好處？ 錢係搵唔曬 但如果你人生就係得返工放工 咁樣真係開心咩？

有得揀一定係細公司學到多d野

咩都話唔洗急, 慢慢黎
我都明返工唔一定係等人帶, 人地亦都無責任幫人教仔 賤格到方向/concept 都唔比人, 人地仲可以做咩
你比啲野新人做下, 當幫輕自己少少唔好咩, 係要驚死人拎晒你啲野黎做
有得唔做你估我想做咩, 係上邊啲大粒野覺得我無表現就食得屎啦 (亦都唔排除呢個係佢嘅手段)

18fg
廉價奴工 好多時都要ot到2,3點先走得
忙既時候就要翻足7日
而家覺得六日有得抖唔洗做野都好開心

我都覺
雖然個時fg第一份工
但公司都比左好多機會我去做唔同類型既野
又比機會我出trip搞event
宜家做大公司好多人事問題要注意
好多老屎忽之餘管理層啲思想好守舊
我好想快啲脫離呢間公司

12k fg Design人工低ot冇補水
人工又唔加 係咪應該要轉行

Fg返左半個月工到
仲未投入到去份工到
份工人工低，又唔知前景點
成日都有辭職既諗法，但又唔知轉咩工好
有諗過讀master，但唔想因爲逃避而返去讀書..
好矛盾

就係你呢類賤人思維先促成呢個惡性循環呀
雜種

你都識講 係唔番工社會就已經標籤左你
或者屋企人一畢業就會想你開始番工
如果唔係就覺得你做廢青 或者做啲無意義既野
你講既個套係好好 好理想 但係香港唔係咁適用
或者應該話就算適用都唔會適用係好多人身上
唔係每對父母都咁開明
有得揀我相信好多人都會揀你個套
你估真係中意番工咩
只能說出生於香港已經係錯

幾多月呀
咁多fg返工幾個月

Same here 仲要係細公司

睇際遇
大公司都可以好19

細公司仲思想守舊又多老屎忽？
做夠2年好轉啦
宜家間大公司唯一可取之處係福利好

大公司人事好麻煩架

啱啊 仲讀緊書 好辛苦 根本就唔中意自己嗰科

FG番左8個月工，IT9 人工除番月薪都有2宇頭，唔洗OT，part time 讀緊master，但身體差左好多，怕會無啦啦死左，黎緊要係咁做GYM練好身體！

有得hea都唔做。。好想同你交換

同絲打一樣，不過辭左職
已經搵左另一份同樣design，不過得9.5k
希望新環境適應到

就算唔洗養家，唔洗比家用
自己生活，衣食住行唔洗錢？
生活，行出門口樣樣都係錢
唔返工邊度有錢？冇錢邊得黎可以做自己想做既事？

你父母比錢你洗另計。

你個fd都幾撚弱智

9.5k

準備由細公司 轉 間大間啲
但係最想轉行 不過無方向
做工程 啲成日講一句就當你識
成日幫人食die 🐈
做得多又死
好多野無template
無人inspection
可以點

希望下間好啲

好掛住番學既日子

情況一樣+1 真係覺得自己只係一粒螺絲 好想轉工但好怕轉左會仲衰 諗到仲有幾十年要番工真係人生無曬希望

又星期一 好想走呀

政府工另計啦 同私人市場點比

9.5k...

唔開心
成件事就係覺得錯撚晒
做完個project都無咩成功感
反而只係有甩難既感覺
人地返工返得咁開心點解偏偏係自己間公司咁

HDFG過proba 叫啊姐幫我爭取到13k，宜家差唔多做左半年，workload大左，想學多d野，但有時d workload夠做足一日野，月頭忙少少可能會OT，都唔知再有新野可以點學

自覺英文差，好怕出email d grammar字句錯到會比人笑

放工好撚攰，返到屋企淨係想做自己野 睇下youtube 打機 煲劇

返工舒服過返學好撚多，又有錢收
返工全力搏殺，返屋企享受天倫之樂，唔洗再理咩溫書功課
放咗工嘅時間真係自己嘅

份工自己enjoy 就係

傻西
又咪出糧
又咪一份工
連登仔講野無句真
廢拉柴 屌你老母

咪係

屋企逼你快啲做野俾家用

你仲有幾個月玩
好好享受人生最後個幾個月

你一定係未返過工

公司收皮

又話個個5皮

行屍走肉，每日好難捱咁起身返工，返工等放工，完全睇唔透自己仲有幾耐時間先可以享受一下真正既生活，而唔係每日為左生存

我真心想做既野維持唔到自己生計
結果搵左份大公司朝九晚六
人工福利正常
準時收工
希望有時間比自己工餘時間追多一年兩夢
至少老左唔會後悔

fg 大公司 18k
返5日半 福利好
但唔太想做依份工
長遠發展落去有得升
但都唔想

感覺好on9咁過緊每一天
理想同現實差好遠

第一份返垃圾工..
真係渡日如年，日日行屍走肉
加上又未適應日日要早起身逼地鐵...
成日都唔想返工..
返左一年頂唔順，轉左份好啲嘅工..
同時已經習慣咗要返工，
慢慢接受現實....
自始放工之後淨係想快啲返屋企
放假都唔係日日出街寧願瞓多幾個鐘...

番緊份完全沒興趣既工，工作環境又悶，但好驚空白期沒錢洗

我都係Design Grad
你係FD/HD/Degree? 如果係第一價錢差不多
第二/三，自己搵過份，唔好做爛市
其他FG真係多得你唔少
啲仆街好鐘意搵鳩FG笨，你諗下自己讀咁多書
係未唔洗錢唔洗交學費? 9.5K價人地中六畢業都搵到啦
點解要用十幾萬學費拎個Degree/HD?
無非都想搵份好啲既工姐

利呻: 俾啲垃圾公司開過黎個價，一聽到真係笑咗
佢即刻講咗成個鐘話佢都係咁要捱XXXX，一大撚野
人工同價值成正比，搵過份睇得起我，我同佢捱唔好
BTW黎行係香港無得救，試完水溫無做本行
以家舒舒服服，返8放5，近屋企，人工

一樣 完全唔想出街

想退休

可能佢讀科大呢
有咩出奇

做前線成日對唔同地方既客
發覺啲香港人真係好撚閪同無品
以為自己大曬咩都要就佢地
講啲要求又無理
一有機會就R野 少少野就投訴

其實禁樣已經算好架啦。

Marketing 但係絕對唔入marketing firm

係 ⋯ 因佢個個都扮撚晒野

工程hd grad, 舊年9月返工，最近有aco offer ，諗住做住aco 再報政府相關既職位

其實問先好
我之前就係覺得某部份有問題但無同上司講，但其實果樣野係佢做錯左佢唔知但我發現到唔出聲，過左一星期之後佢比人炒左

你地會簡兩萬chur sales
定
萬中輕鬆bo？

做design 係香港地慘過做份7仔
過10k已經好似恩賜比你架，好好努力ot啦
而家完全見到有design而六隻英文字母嘅公司同post都唔想做

Fg十份有九份都係閪工又壓價
Underpay果d刷夠一年經驗好走啦
唔好妄想間公司會加人工比你
係唔會加架
你走左佢都係用返而個價再請fg
你又走佢又唔會蝕
利申 捱多兩個月走人

我懷疑自己次次開得低 開果個比果個

點先算underpay

你有同學架嘛，甚至讀書果陣師兄師姐
通常問佢地，再唔係果陣可以問tutor
我之前就知佢地12-16k都有
所以有間打黎同我講會低過12k叫我有興趣再去打返去in，我頭也不回

通常都開高由得佢壓
但有d行業或者大公司一入黎都係劃一一個fg價
咁佢無壓你又唔一定underpay，你開高佢又壓返你

人就係咁 開得高又驚自視過高(fg)

HD仔做super
邊撚個發明長短週
一個禮拜翻五日咪好囉

55555

認真咩？
同埋得14K真係好少

有幾多人真係一畢業就立刻有工開

好攰好攰囉，人工係唔錯，不過做到冇咩意志

19fg 記住勿開價低過15.5k

個個都話轉工，同行嘅轉極咪又係咁

等合約完

係你返開狗工姐

普通
天下打工都一撚樣
搵嘅錢都唔係自己嘅

感覺讀書同做嘢
身邊嘅人都係咁冷漠
全部hi bye friend
不過正常嘅

過埋四月就搵工

Fg 半年經驗寫落cv驚唔驚被下間捉住黎問
身邊啲朋友話死都要磨夠一年先再走

好撚爽 啲大人成日話返工辛苦唔講埋下一句係有錢有自由
仲話珍惜讀書時嘅時間
食屎啦 讀書時老豆老母比錢你玩
就算唔溫 個心都係成日帶呢件事 玩得好唔爽
比我有依家啲錢返返去中學就話爽
如果唔無真係地獄
比錢你溝女就話爽
屌你讀完一輪考到幾高分
得一句叻仔 真係同返冇得比
出到社會靠自己能力搵 至少大部份人係
相對上自由好多 錢點洗又自己決定
放工就可以做自己想做嘅野
唔撚係仲要溫書做功課 放假又係

好攰啊 返學返左咁多年都唔慣
返工係咪都係唔會慣

依個post咁多人返五日半既

完sem喇，好温書喇屌你老母

但係下份工啲撚屌hr問起 你諗住點解畫
又無理由數間公司閪 實俾人覺得你印象唔好
一陣又被人覺得你唔捱得

轉咗行做緊份無咩難度既office工 就1年 最近想搵d野讀下轉工 但無咩idea

Grad咗啦，有心啦
有得放工未呀？老闆肯未你走未呀

條友一定係未讀過書

話讀書輕鬆一定係讀垃圾科或者讀野雞大學

放工就唔洗理，讀書上完堂重有功課溫書乜乜乜，讀書OT多過返工多多聲 壓力又大

唔係個個有錢周圍hea

當年就係見個個都搵工，自己唔搵就好自卑，同埋政府工/大公司每年請人有期係到

又唔係得香港既
之前睇新聞好似話日本仲癲 直頭係 penultimate year (yr3) 已經要開始搵工，好彩就 yr4 拎埋內定 (offer)，一畢業就即刻開工
不過香港都係閪架啦...

日本仔打工文化好撚癲 轉兩三份工當正罪犯咁

幫老闆打一世工是常識吧

收皮啦 屌你老母

你一定係摺埋死毒書既死毒撚

宜家大部分工都要人返5日半 冇辦法

起身返工拿
我訓啦，努力做狗啦你

香港既員工福利遠比美國差

唔早d搵咪得返d10幾k嘅工囉

畢業返工第 8 個月
份工悶，但係自由，平時無人理
Hea 但基本野都要做足，平時工作都算輕鬆，但成日有啲 report 要額外花時間夜晚寫，加埋讀緊 part time master，一星期有 3-4 晚都有野忙，所以放假我都盡量想唔理返工嘅野 (成日 weekend 比人 call 要準備呢樣果樣)

覺得返工無哂自由，雖然依家無讀書 chur project 追 GPA 咁辛苦，好想返去讀大學個陣咁自由

有幾多人用到讀書既野

琴日比第個部門既西女人屌，而家心理好撚唔平衡

18FG 實習之後繼續留係間公司做
FT就一年 學唔到野 人工低 比上面當波咁踢
一係無野做 一係等你r到同事野做 上面果位就會比野你做 次次都係咁
一係叫我幫某個人手 幫幫下 抽返起我 做其他pj
鑊鑊都咁 啲同事想教我野都難 完全一啲穩定感覺都無 唔知自己做緊啲乜

最悲慘係 眼見做到野同事申請加人工 好似乞食咁 先加得幾百

如果唔係班同事 應該一早走左

另一個絕望既開端

絲打做邊行? 我依家又係無乜野做

工程畫圖仔

只有勤力讀書先會明
以前番學真係日日落堂就去自修室溫書溫到凌晨，訓幾個鐘又要上堂

所以我明白一grad之後果種輕鬆

但世事唔係咁簡單，因為快活左兩年，就要過住又番工又要讀書既日子，番工亦越黎越辛苦，壓力又大

一時時 又唔係長期都好忙
加上人地知我未必識畫 都唔會交啲難畫既圖比我
我畫完又係靠人地執手尾
我通常都係望住人好忙 望住人地ot 自己就日日hea準時返工放工

sub仔? 咁你會呂會諗轉工?
btw, 我mech仔

做低級畫cad仔真係幾hea
Hea到全日係連登

講真 而家份工除左工作內容悶同重覆性 都叫做可以
最慘係同事亙相之間好似好疏離咁
平時番工自己dup低頭做野 極少交流
lunch time都係各自食
寧願番工多野做 佐成班同事/至少成team人都好friend 大家一齊要硬上個隻

冇時間搵新工

人要進步 如果我係你我唔會唔開心 高人工就係有代價
向前看啦巴打 唔通你想成世13K咩

我只在意一樣野
放工要係放工，放假要係放假
返工老闆唔會講，你手頭嘅project，我預你每個每晚放一個鐘落去
要我做就先俾錢，我再選擇我做唔做，要得我ot即係你人手唔夠

你應該都幾難爬上高位

唔同工作文化

韓國先癲，韓國入唔到財閥個啲，一世玩完
讀大學等如準備考韓國財閥既入職試

亞洲地區都係痴撚線
世世代代都要做奴咁

一日係亞洲做野
成個亞洲文化都係咁
講緊日本韓國等果d發達地方

18fg 19k
hea工返5日 每日都遲到同準時收工
有好老細同班玩得埋既同事

同你一樣，做緊account clerk, 之前做過sales 諗住轉行搵merchandising算係返時裝界, 見左4/5份都reject我，好灰，依家份工個老細又加左我人工，唔知仲走唔走好...

我走左 你入去啦😂😂

我都係
做大老細祕書
其實份工好hea
但日日要睇人面色做人
老細係中年女人
公司又多是非
做祕書又無錢途

你做看更返夜夠鐘起身啦

Sorry，哩到無看更
我apartment個management 都係做1300-1700，weekdays only
Btw，終於放工啦

講到咁把炮 有本事咪貼稅單囉屌

冇野做都會悶

有無人會為咗你條on9 挑釁真係去HMRC拎返張稅單呀
咪撚on9啦，當人係你啲血氣方剛嘅柒頭咩